# Empresas Android

Protótipo de um app onde um possível investidor consegue encontrar empresas a procura de investimento. Ele permite realizar login e buscas de empresas através da API da Ioasys.

## Ambiente de instalação
* 1: Instale o Android Studio;
* 2: Abra a aplicação;
* 3: Sincronize o projeto;
* 4: Rode o aplicativo em um simulador ou em um device externo.

## Automação
Ktlint - a task valida se o padrão do código está de acordo com o lint. Utilize o comando `./gradlew ktlint` para que a validação seja feita.

KtlintFormat - esta tarefa modifica o código para que ele siga o padrão do lint. Utilize o comando `./gradlew ktlintFormat` para que o código seja ajustado.

Test - Utilize o comando `./gradlew test` para que todos os testes sejam executados.

## Arquitetura
 A aplicação busca o desacoplamento e a escalabilidade em sua arquitetura, fazendo uso do Clean Architecture e do MVVM.

## Principais dependências
**Koin** - _injeção de dependências_

Biblioteca escolhida por sua simples implementação. Como ponto negativo, há alguma perda de performance quando comparada com outras concorrentes, como o Dagger. Não há uma perda significativa para esta aplicação.

**Coroutines** - _lidando com threads e assincronismo_

Abordagem sugerida pela Google e com um bom funcionamento com o Live Data, faz bom uso das threads e da Thread Pool do dispositivo, melhorando a performance da aplicação. Quando comparada com a sua principal concorrente, o RxJava, tem como ponto positivo o seu menor tamanho e negativo o seu tratamento de erros, um pouco mais manual.

**MockK** - _testes unitários_

O MockK é uma lib de testes para a linguagem Kotlin. Sua utilização é simples e tem como ponto positivo perante aos concorrêntes, a possibilidade de mockar métodos de Objects e Companion Objects sem precisar criar interfaces. Por outro lado, é uma biblioteca exclusiva para Kotlin, não funcionando com a linguagem Java.

**Retrofit** - _requisições HTTP_

Retrofit é a biblioteca mais difundida para lidar com requisições HTTP, além de possuir uma fácil implementação.

## Testes unitários

No módulo Login, a classe LoginViewModel foi testada com um total de 100% de cobertura.

## O que eu gostaria de ter feito
 * _aumentado a cobertura de testes unitários;_

 * _criado testes de ui com o Espresso;_

 * _pensado melhor sobre o módulo de Toolbar_

 * _implementado animações com o Shimmer;_

 * _implementado animações com o Motion Layout;_

 * _seguido todos os guidelines de UI/UX;_

 * _implementado tratamento de internet na classe CompanyDetailActivity;_

 ----

![N|Solid](logo_ioasys.png)

# README #

Estes documento README tem como objetivo fornecer as informações necessárias para realização do projeto Empresas.

### O QUE FAZER ? ###

* Você deve realizar um fork deste repositório e, ao finalizar, enviar o link do seu repositório para a nossa equipe. Lembre-se, NÃO é necessário criar um Pull Request para isso.

### ESCOPO DO PROJETO ###

* Deve ser criado um aplicativo Android utilizando linguagem Java ou Kotlin com as seguintes especificações:
* Login e acesso de Usuário já registrado
	* Para o login usamos padrões OAuth 2.0. Na resposta de sucesso do login a api retornará 3 custom headers (access-token, client, uid);
	* Para ter acesso as demais APIS precisamos enviar esses 3 custom headers para a API autorizar a requisição;
* Listagem de Empresas
* Detalhamento de Empresas

### Informações Importantes ###

* Layout e recortes disponíveis no Zeplin (http://zeplin.io)
Login - teste_ioasys
Senha - ioasys123

* Integração disponível a partir de uma collection para Postman (https://www.getpostman.com/apps) disponível neste repositório.
* O `README.md` deve conter uma pequena justificativa de cada biblioteca adicionada ao projeto como dependência.
* O `README.md` deve conter tambem o que você faria se tivesse mais tempo.
* O `README.md` do projeto deve conter instruções de como executar a aplicação
* Independente de onde conseguiu chegar no teste é importante disponibilizar seu fonte para analisarmos.

### Dados para Teste ###

* Servidor: https://empresas.ioasys.com.br
* Versão da API: v1
* Usuário de Teste: testeapple@ioasys.com.br
* Senha de Teste : 12341234

### Dicas ###

* Para requisição sugerimos usar a biblioteca Retrofit
* Para download e cache de imagens use a biblioteca Glide
* Para parse de Json use a biblioteca GSON

### Bônus ###

* Testes unitários, pode usar a ferramenta que você tem mais experiência, só nos explique o que ele tem de bom.
* Usar uma arquitetura testável. Ex: MVP, MVVM, Clean, etc.
* Material Design
* Utilizar alguma ferramenta de Injeção de Dependência, Dagger, Koin e etc..
* Utilizar Rx, LiveData, Coroutines.
* Padrões de projetos
